https://web.archive.org/web/20011112020020/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=137

### [2740] おさる	2001.09.05 WED 22:20:47　
	
こんばんは。おさるでっす。
今週号を読んで、改めてリョウは大人なのだなと思いました。
ところで、リョウはGHと会話をしていないんですよね。
対面した時、どうなるのでしょうか。
これからが、楽しみだのおー。

### [2739] けいちゃん	2001.09.05 WED 22:18:22　
	
今週号の感想・・・☆
りょうって、こんなに人を信じちゃっていいの？
最初から読んでると、李兄って、裏ありそうであやしいよ。
あと、何人か書いてましたけど、りょうって背が低くなり、横が少し大きくなったような気がする。
あと、ふけた！髪型も前髪の量が減ったようなきがする。
やっぱ、４０代なのかなー！？
ふけたのは、香ちゃんが亡くなった、精神的なものも多いともおもいますが。
あと、「香は香、心臓は心臓」と言ってましたけど、いいや、ただの心臓じゃないぞー。今までの展開みても。ＧＨにであったら、衝撃うけるだろうなー。
結構、みなさんと同じ意見なのですが、感想書いちゃいました。
でも、いままで暗い感じだったのが、少し明るい方向に向いてきた気がする。（最後のりょうの笑顔で。）このまま明るい方向へいってほしい。
タイタニックに関するレス、ありがとうございます♪なにせ、最初にこの話題を持ち出したのはわたしなので・・。さすが、ここの掲示板にくる方、感じること一緒ですね。sweeperさんが書いてらっしゃった、タイタニック続編話、確か聞いたことありますよーでも、しないでほしい。悲しいけど美しいままで終わってますもん。ＣＨでのりょうと香が、ＡＨで死とともに終わってしまったのと同様に・・・。
i-maさんが書いていましたが、私もＣＨの話を読んじゃうと、あ、香はもういないんだと思って悲しくなってしまい、私はＡＨが始まってからＣＨの話がよめません・・・。悲しいけど。
でも、ＧＨというキャラクターは嫌いではありません、逆にがんばれーと応援したくなります。だからこれからの展開に希望を持ってこれからも見たいと思います。
最後に。初めての方、☆けいちゃん☆です。よろしく！

### [2738] ちゃこ	2001.09.05 WED 21:57:44　
	
再び、こんばんは。先程は、今週号のなが～い感想文を失礼いたしました。
新しい方々は、はじめまして。ちゃこといいます。
簡潔な文が書けず、やたらにスペース取って皆様に迷惑掛けてる人間ですが。
以後、宜しくお願いします。
これは主にレスです。

「ハンマーピアス」
＞玉井真矢様「２７０７」
丁寧な確認レス、有り難うございます（＾＾）/　「パーフェクトガイド」は
「パーフェクトガイド」は買うのを迷っているうちに、売れてしまっていたので、
古本屋で単行本、見てみます。
＞まみころ様「２７０４」
以前に話題になったのは「都会のシンデレラ」の時のイヤリングだと思います。
あれは、皆さん頑張って、探したり作ったりしたみたいですね。
でも、どう頑張っても「ハンマー」タイプはないだろうな・・・（＾＾；；）
コアミックスで、商品開発してくれないかしらん？女性ファンがかなりいるので、
おしゃれな感じに仕上げれば、ウケると思うんですけど・・・？

「音楽の話」
＞あずみちゃん♪様「２７０１」
またまたお薦め有り難う！こうして、ＣＨのみならずＢ’ｚにまでハマってく私。
（「Preasure」収録曲をほとんど歌える時点で、素質はあった？）
「稲葉さんの声を聴けば、切なくなる」というパブロフ反応にも負けず、
最近のＢＧＭは、ひたすらＢ’ｚ・・・本日は「ＲＵＮ」です。
＞あお様「２７０３」
レス有り難うございます。今週号読むと、リョウは前進し始めた気がするので、
何があっても最後まで「生き抜いて」くれると思います。
谷山浩子さんは、高校時代、周りに結構ファンがいましたよ。
「うさぎ」って曲もありましたよね。久しぶりに聴きたくなりました。
それにしても、種ともこさん知ってる方がいたのは驚きです。
周りに知ってる人がいなくて、自分で地道にＣＤを買い、皆に広めたのが懐かしい・・・

では、失礼します。

### [2737] さえむら(解禁♪)	2001.09.05 WED 21:54:21　
	
よかったぁ...！
リョウは、これでもう、大丈夫だね。
だけど。
あのリョウのセリフ「心臓は心臓、香は香だ」は、リョウなりの、意地じゃないのかな。
誰にも自分の気持ちを悟られたくないから。ただ、それだけの言葉なんじゃないかな。
きっと、心に鉄壁の鎧を着て、暮らし始めたんだろう。昔みたいに。
もう、香ちゃんと一緒にいたころの穏やかな表情のリョウは、見られないんだろうか？

あとは、これが『罠』ではないことを祈るだけです。

それにしても、モッチー、運悪すぎ。
そういえば、彼は銃刀法違反で現行犯逮捕されたんだよね？
そんなに、すぐ釈放されるものなの？
一般人の私からすると、恐ろしいはずのヤクザさんのモッチーも、海ちゃんやリョウにかかれば、情けないおじさんですね。
脇役モッチー、これからずっとキャッツアイでタダ働きさせられるんだろうね、つくづく運の悪い人だ....。


### [2736] 葵	2001.09.05 WED 21:48:44　
	
　★今週号
　皆さんと同様、李兄、まだまだ一癖ありそうに思います。（弟があんなにイイヤツなのに、なんだって兄は…）涙流してる姿も、な～んかウラがありそうな感じ。リョウ、気ぃ抜いちゃダメだよっ☆
　今回のリョウを見て、やっぱりやせたかなって思いました。香の死が、あれだけの肉体を持つリョウにこんなに変化を与えたのかと思うと、香の存在の大きさを改めて感じました。（泣）リョウに笑顔が戻ったとはいえ、本心からの、心からの笑顔は、もう戻らないのでしょうか。ＧＨと出会っても、やっぱり無理なのかなぁ…。思ったんだけど、ＧＨ、ママ似でよかったね♪（笑）

　★香の銃
　そうですね。槙村と香と…二人の形見になっちゃったんだ…。常に肌身はなさずっていうのが理想だけど、無理だったらやっぱり地下の射撃場のケースの中。ロバートのワルサーのようにね。あとはリョウの枕もと。寝しなに「おやすみ」とか言って、チュッ♪なんて。（きゃぁーっ☆赤面）
　そういや香ちゃんのお部屋、どうしてるんだろ。そのまんまかな、やっぱり。時々掃除してあげないと、怒って出て来るぞ☆（むしろ、幽霊でもいいから会いたいってのが本心かも…）

### [2735] はやね（感想）	2001.09.05 WED 21:38:20　
	
香が死んだとき、悲しくて苦しかったけど、同じように苦しんで「香は生きている」「心臓（かおり）は必ず新宿に戻ってくる」と言うリョウと共に、香の死んだ意味を探したくて続きを読み続けようと思いました。
　今週、リョウが唐突に「ただ心臓がくだらないことに利用されていない･･･それがわかればいい･･･」と言い出したことに、正直呆然としています。「えぐり出す」と言うほど心臓にこだわってみせたのはリョウの方なのに。私はまだとても「香は香、心臓は心臓」とは思えません。香を失ったように、共感できる存在としてのリョウを失うようで辛くて淋しいです。
　私はＣＨから読んでいると言ってもＧＨが結構好きで、彼女の孤独に感情移入したりもしましたが、李大人もリョウも一斉にＧＨに同情しだしたら、死んだ上に心臓を強奪され、それでもリョウを慕いＧＨを救おうとしている香について「（香の心臓と）知らなかった／すまない」程度で済まされてしまうことがとても納得できません。
　本当にここに書くのは久しぶりなのに、こんなことしか書けなくてすみません。何度も書き直しましたが、思い切って送ります。

### [2734] ベリー	2001.09.05 WED 21:25:04　
	
【今週の感想】
今週は､GHの過去が明らかになりましたね。本当に李兄の娘なんでしょうか。にしても、この男は信用してもいいのかどうか･･。以前に不敵な笑いをした人は兄の方？弟の方？いい人なのか悪い人なのか、どっちなの？！と、疑り深い私です。
リョウの最後の笑顔、セリフがすごく印象に残りました。リョウが『香は香』『心臓は心臓』と言った心の奥底には、どんな想いがあったのでしょう･･。でも、リョウは、きちんと『香の死』を真正面から受け止めているのではと感じました。むしろ、彼女の死を受け止められず、いつまでも引きずっているのは私の方で。だからといって、リョウ自身、平気ではないだろうけど。きちんと『香の死』と向き合っているからこそ、あの笑顔がこぼれたのかな･･とも思います。(何だか自分で書いていることが分らなくなってきました)何はともあれ、リョウは前に進もうとしているようです。とりあえずは、シティハンターとして、はねっかえり娘を捜しに行くようだから。
今日は、朝から雨が降っています。(明日も雨らしい･･。)こんな雨の日､リョウはいろんな想いに浸っているのかもしれないですね。私は洗濯物が乾かないという、現実と向き合っています。(笑)
それでは、長々と失礼しました。

### [2733] リンダ（すごくお久しぶりです）	2001.09.05 WED 20:52:51　
	
私も[2730] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔさん同様、李大人がいい人な訳ないっ、と思います。いい人が朱雀なんて部隊作らないでしょう。
リョウの「それだけでいい」というセリフも私はちょっと複雑な気分になりました。
心臓を奪った事だけでも罪は重いと思います。（←しかも部下のせいにしてるし…）いくら不憫な娘の為と言っても李を簡単には許して欲しくありません。リョウ、なんだか許してる雰囲気大だけど、大丈夫なのかなあ？

### [2732] ありあり（２日ぶりなのだ）	2001.09.05 WED 20:45:06　
	
こんばんは～。昨日は体調不良により欠席です。（学校かいなここは）
【感想だー】
ますます分かりません（汗、汗）李大人は本当の事を言っているのでしょうか？りょうはもうシティーハンターではないと知って、わざと話を振ったのでしょうか？もしかして演技派？
そもそもホントの話なら、いったい何歳で子供こさえたの！！
李大人のもっこりもなかなかのもんでは・・・。（すみません、脱線・・）
りょうの言葉も一生懸命香ちゃんをふっきろうとしているようで辛い。ちゃこ様同様、セリフがうまく結びつかないような感じも受けます。きっとりょうの心も感情と現実の矛盾の中で２転３転してつらいんだろうなぁ。見てても つらいなぁ。
でも希望も見えてきた。香ちゃんの心臓を持つGHから今まで完全に逃げ腰だったけど、「依頼人」として会う決心したようだし。これからGHと向き合ってりょうの心はどう変わっていくのでしょう？なんか、どっかの宣伝文句みたいだけど、素直にそう思いました。
【葵様】
ほっ。間に合って良かった、なんてね。
【chikka様】
詳しいですね～。宣伝方法だったんだー。また一つ知識が増えました。感服。
【初めての皆様】
初めての方がまたたくさんいらっしゃったようで。こんばんは、ありありと申します。今後ともよろしくです。

カレンダー　両方ほしいが　金がない　　　ありありでした。

### [2731] sweeper（解禁ですね！）	2001.09.05 WED 20:37:31　
	
こんばんは。解禁したので来ました。

まずは、今週号の感想から。
グラスハート。李大人の娘だったんですね。
りょうの表情が悲しいというか辛いというか・・・。複雑で痛そうでした。「ミック初登場の話」の時の表情に似ていたのでその話の時の表情を思い出しました。「香は香、心臓は心臓」と言ってましたがりょうにとって香はただ1人、愛する人なんですね。だから「香の心臓が香の記憶」を持っていてもりょうにとってそれは香じゃないのかと思うと少し寂しいです。
りょうは「香の心臓がくだらない事に利用されていなければそれでいい」と言ってましたが、全てを知った後でのこの決断は、もし私だったら混乱していると思います。ただ、最後のページのりょうの笑顔にほっとしました。「スイーパー」としての顔が戻ってくるといいなと思っています。

＞まみころ様。[２７２６]
そういえば出て来ませんよね。香が使っていた槙村兄の形見の銃。でも、りょうのことですから絶対手放してはいないと思います。ジャケットの中に隠し持っていそうな気がします。あとは丁寧に手入れをして大事に手元に置いているのではと思います。
槙村兄の形見といえば、あまり登場回数がありませんでしたが、指輪もどうしたんでしょうね。

＞つぐみ様。[２７２３]、もっぴー様。[２７２８]
つぐみ様。はじめまして。
待ち受け画面のことですが、URLは［２７２４］にカキコしてあります。カキコしたとき忘れましたがiモード対応のサイトです。
それから携帯機種のことはよくわからないのですが、ドコモなら、２０９iと２１０iシリーズ。あとは５０２iと５０３iシリーズで待ち受け画面がダウンロードできると思います。ただ、２０９iシリーズだけだったと思いますが機種によっては画面のダウンロードが白黒画面だけのものしかできない機種があります。

それではまた来ます。

### [2730] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.09.05 WED 19:54:21　
	
　　涙なんかにごまかされないわよっ、李兄っ！！それでもわたしは彼のことが信用できません。ＧＨのことだってどこまで本当なんだか。それに、自分の娘はあんなに大事なくせに他人の子にはどんな残酷なことをしてもいいっていうのっ！？あんな朱雀部隊みたいなのを作る奴がいい人であるはずがない。信用なんてできないわよ。
　　だからあのリョウが素直に李兄を信じてる、なんて思いたくないし・・・きっと、とりあえず様子見をしてるのかな、って。まだまだ何かありそうよね。このまま行くはずないって思ってます。
　　リョウは移植された先がどんな奴なのか確かめたい、って気になったのかな。だから、探して逢おう、という気が出てきたのかも。「香は香、心臓は心臓」はそう思おうとしてる言葉のような気がしました・・・。そう思わないと自分がどうかなってしまいそうで、言い聞かせてるような。
　　李大人はリョウを、ＧＨを捕まえるために利用しようとしてるのかな？なんてちょっと思ってしまいました。どうなるんでしょうねぇ・・・・この先。

### [2729] ちゃこ	2001.09.05 WED 19:26:14　
	
解禁ですね。感想を書かせていただきます。

今週号は・・・買って帰りました。
一応、最後まで立ち読んでいたのだけど、家でじっくり読み直そうと思いまして。
でも、家まで感情が抑えられず・・・運転しながら、泣けてきました。
ＡＨを読み始めてから、泣いたのは初めてのことです。
全ての話を聞いたときに見せた、リョウの静かで優しい・・でも寂しい表情。
リョウは全てを飲み込んで・・・歩いて行く決心をしたのでしょうか。
リョウの「それだけでいいんだ」って言葉と笑顔が、すごく優しくて切なかった。
笑ったのは、李兄を気遣って？
それとも「香の心臓」が悪いことに利用されて無くて、安心できたから？
運転中だから、一生懸命別のこと考えようとしたけど
「あの場面で笑うんだ・・・」と思ったら、駄目でした。

李兄（←でも、この人の言うこと、鵜呑みにして大丈夫なのかね？）と
ＧＨの思いに「心がふるえて」依頼を受けることにしたのでしょう。
そして、そのことで「スイーパー」としての顔を取り戻していけると思います。
それはそれで、嬉しいことです。リョウが前へ進んでいけるのなら。

ただ、私の中で、今回のリョウの「香は香　心臓は心臓だ」の言葉が、１話での
「香は生きている！」「必ず新宿へ戻ってくる」の言葉が上手く結びつかなくて。
私は「香の心」が「記憶がある」なんてレベルじゃなくて、「生きている」
と思っているから（ＧＨが餅山さん撃とうとしたとき、止めているのは香だし）
リョウの「香の記憶があろうと、それは香じゃない」という言葉にちょっと
落ち込んでしまいました。
リョウはＧＨと初めて会ったとき、海坊主サンみたいに会話したわけではないから
「香の心」が生きている事を実感してないわけだし、何より「香は１人」と
以前に言っているわけだから、当たり前の反応なのだと思うんですけどね。
やっぱり目の前で「生きて動いて」ないと駄目ですか～（＞＿＜）
と悲しくなってしまったのです。

来週辺り（雑誌の柱にも書いてあったけど）ＧＨと再会しそうなリョウ。
その時、「香の心」はどういう反応を示すのでしょうか？
もしかしたら、ＡＨの話が終わる最後の最後まで、香は「リョウにだけ」気配を
見せないかもしれないなぁ・・・なんて思いました。
ＧＨが、ただただ「香の心臓を移植された女の子」の方が、全てを飲み込んで
歩き始めようとしているリョウにとって、良いことなのかな・・・と。
「香の心」と再会して欲しいと思ってたけど。分からなくなってしまいました。

それにしても。ＧＨの本名、出てきませんでしたね。
コードネーム以外で呼んでもらえる日は、いつか来るのでしょうか。

長くなりましたので、失礼します。

### [2728] もっぴー（moppii)	2001.09.05 WED 19:08:13　
	
え？もしや、解禁一番乗り？
初めての方よろしくです（＾＾）v
【今週の感想】
あー。やっぱり、香ちゃん居ないのね。（T-T)悲しいです。
でも、グラスハートも悲しい運命だこと・・。
えーんでも、悲しいよ。
これで、８割がた、香ちゃん居ないのね。（え？まだ生きてるとおもってるの？←と、皆さんに言われそう。）
最後のリョウちゃんの顔。笑って見せてるけど超つらいんだろうね・・。
【携帯の待ち受け画面】
えっと、＠-PHONEは、でないです（；；）
やっぱ、＠コモじゃないと、時代についていけないのかしら？
【カレンダー】
欲しいけど、あの二人が居ないと思うと、飾って、毎日、目にするのが辛い気もする。
でも、記念日が入れれたりして、楽しいですよね。

### [2727] 玉井真矢	2001.09.05 WED 19:02:16　
	
手形で依頼！
いいですね！
今新宿駅は手形だらけだったりして！！

### [2726] まみころ	2001.09.05 WED 12:37:03　
	
ふと思った事。

そう言えば香が使っていた銃は槙村あにぃの形見。
だけど香が死んでしまったという事は、あれは香と槙村の形見。
リョウはあの銃をどうしてしまったの？
最近とんとＡＨから遠のいてる私は、読み返す事も出来ず
悶々とした日々。友人達に貸してしまったので、どうだったか
読み返せないし、確認も出来ず。
さて、あれはどうなったのでせうか･･･。（笑）

### [2725] 無言のパンダ	2001.09.05 WED 10:35:02　
	
あのイラスト、携帯の待ち受け画面で見られるのですかぁ～？
申し訳ありません、携帯を持たない私は知りませんでした！
なにしろ私、しがない引きこもり主婦ですから・・・（笑）
でも、ここのギャラリーでも見られるといいですよね。
私の知ってる限りでは、ずっと同じイラストのようなので。
カレンダーについても、あまりオリジナリティーにこだわらずに
ギャラリーなどで数点のイラストを展示して、そこで人気投票とかで選んで作れば、もっと安価に出来るのになぁと思います。
もちろん自分だけのオリジナルで作れば、レア度も上がるし、そのへんがファン心理をくすぐるんでしょうけどね。
ここの掲示板には中学生の方もいらっしゃるようですし、できるだけ安価で、希望者み～んなに行き渡って、大好きなＣＨのカレンダーで新しい年を迎えたいじゃありませんか♪ねぇ？
あっ、でも「オリジナル」ってのも魅力的ですけどね★

### [2724] sweeper	2001.09.05 WED 10:17:53　
	
こんにちは。今回はレスです。

＞金田朗様。[２７２１］
携帯の待受画面のことですが、ここで手に入ります。
http://homepage１.nifty.com/macin
CITY　HUNTERの待受画面、いっぱいありますよ。特にりょうがいっぱいです。依頼人や海坊主もいます。

それでは失礼します。

### [2723] つぐみ	2001.09.05 WED 10:11:27　
	
[2708]無言のパンダさま
イラストのこと、詳しく書いて下さってありがとうございます。
とても嬉しい。想像したらドキドキしてきましたよ。
ますます見てみたくなりましたね。

sweeperさま、私も待受画面のこと教えて頂きたいのですが。
どの携帯機種でもできるのでしょうか？

ここに来られる方は皆さん親切にいろいろ教えてくれるので、
本当に嬉しいですね。

### [2722] Ｐａｒｒｏｔ	2001.09.05 WED 02:27:51　
	
　初めまして。大分在住の大学生、Ｐａｒｒｏｔと申します。
　皆様どうぞ宜しく御願いします。

　[最近思うこと]
　ＡＨを読んで最近ふと思っています。美樹は何故登場してい　　ないのか？、麗香は何処に行った？ミックとかずえは？とい
　う　具合です。気になりませんか？美樹はもしかしたら、産　　休では？まさかねえ。

　僕がシティーハンターを知ったのが、小学生の頃でそれ以来、
　大ファンです。続編はまだかまだかと待ち望んでいました。何　年かに１回の金曜ロードショーのＴＶ放映がそろそろあるので　は・・・と思っていた矢先、友達からＡＨの存在を知りました
　。読んで相当の衝撃を受けました。でも、今では何とか受け入　れようと頑張っています。
　北条先生、つかぬ事を申し上げますが、見れれば、僕が総集編　のプレゼントの応募で送ったハガキの絵を見てやって下さい。　自信作です。〆切間近の為、１５分くらいで描いたモノです　　が・・・。でも、頑張ったので・・・。宜しく御願いします。
　大分市のＹ・Ｓです。
　ＡＨの方、頑張って下さい。応援してます。
　

### [2721] 金田　朗	2001.09.05 WED 02:01:48　
	
＞[2709] さちこさま、[2717] i-maさま
はじめまして！
まだ香の死を知ったばかりの方々に『生きている可能性仮説』など辛かったのでは…とちょっと、心配です。
私はGHも好きになってきてます。香の死もストーリー上受け入れているつもりなのですが、やっぱり仮説を考えるあたり、、、諦めきれないでいる人間の一人なんです。
みんなで乗り越えよう！…そう思うと今度はリョウのことが辛くなってしまう。一人で乗り越えるのって辛いよ。

＜イラスト＞
書かれているCDジャケットのイラストものすごく見てみたいです。どれにも載ってないなんて、、、かなしいなぁ。
sweeperさん待ち受け画面どこで手に入るんですか？おしえてくだせぇ。 
